---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸۲
---
# شمارهٔ ۲۸۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هیچگه بی پیچ و تاب این جسم غم فرسوده نیست</p></div>
<div class="m2"><p>رشتهٔ جانم رنگ خواب ار شود آسوده نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حیف بر تن گر نه چون فانوس دارد سوز عشق</p></div>
<div class="m2"><p>وای بر دل گر به رنگ غنچه خون آلوده نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اضطرابی هست در طالع، دل از کف داده را</p></div>
<div class="m2"><p>بخت ما سرگشتگان در خواب هم آسوده نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ساخت همت فارغ از درد سر محتاجی ام</p></div>
<div class="m2"><p>جبهه ام جویا ز صندل چون هلال اندوده نیست</p></div></div>